中芯國際：若干半導體設備與技術進口自美國，或無法為華為代工

中國最大最先進的晶圓代工廠中芯國際已經量產了14nm工藝，華為也成為他們的一個重要客戶，已經開始代工14nm工藝的麒麟710A處理器。不過雙方的合作依然面臨風險，因為美國政策的緣故，中芯國際日前提示他們未來給某個客戶代工可能會受到限制。

中芯國際日前宣佈回歸A股，將在國內上市募集大約200億元資金，主要用於先進工藝產能提升，14nm及改良型的14nm工藝會是重點。

在他們發佈的招股書中，中芯國際也公佈了他們面臨的政策風險。

中芯國際表示，目前，經濟全球化遭遇波折，多邊主義受到衝擊，國際金融市場震蕩，特別是中美經貿摩擦給一些企業的生產經營、市場預期帶來不利影響。公司堅持國際化運營，自覺遵守生產經營活動所涉及相關國家和地區的法律、法規，自成立以來合規運營，依法開展生產經營活動。

2019年5月，美國商務部將若干中國公司列入「實體名單」；2020年5月，美國商務部修訂直接產品規則（Foreign-Produced Direct Product Rule），據此修訂後的規則，若干自美國進口的半導體設備與技術，在獲得美國商務部行政許可之前，可能無法用於為若干客戶的產品進行生產製造。

上述修訂的規則中，仍然有許多不確定的法律概念，其具體影響的程度，目前尚未能準確評估。

上述中美經貿摩擦等相關外部因素，可能導致公司為若干客戶提供的晶圓代工及相關配套服務受到一定限制。公司可能面臨生產受限、訂單減少的局面，進而對公司的業務發展和經營業績產生不利影響。

究竟華為仲可以點樣玩落去

當龍頭講緊玩5nm制程
佢地仲係改良緊14nm
半導體我唔識,係咪數字越大越好

女員工

原來而家先做到14

煙tel 都係14nm
不過最緊要係良率幾多

支那：良率？差唔多就得啦

夠多傻仔買就得

可以，只要拜登上場

牙膏係用盡14nm，中芯同牙膏差好遠喎

所以咪話睇良率
中芯可能10%都無

越多++++越好

長他人志氣
滅自己威風
說好的自煮研發

要個名義姐
共共:我地自家制既同孽界龍頭用一樣既制程(無盡的14nm)
講出黎幾霸氣

係咪即係買其他廠再磨走人地牌子

TSM研發緊5nm
賣緊7nm

中芯就14nm
差幾代喎

不過Intel都用緊14nm

美國，如制栽堆中芯

中共，無乜路可行

淘寶宣傳一定係咁玩法！

台積電同3星已經研究緊2nm
應該幾年後就成熟

無美帝同台積電

小吱吱乜都唔係

好似10cm定30cm好咁

屌，唔好搞到香港咁樣，咪可以借香港公司名義同美國買囉。

偷囉

INTEL 既14 同中芯既14 不能同日而語,
果個14既數字係假野黎, 密度先係重點,
14 只係講緊塊晶圓板入面一隻GATE 隻死人腳可以做到幾窄。
隻腳用光刻機畫得窄, 唔代表可以放得多晶體管入去

我記得amd試過用細 1個tier既制程 放既電晶體只係多intel少少
個核心面積重要比人地大